.. Домашний каталог
   ================

После добавления пользователя в систему создается так называемый домашний каталог этого пользователя. 
По умолчанию домашние каталоги обычных пользователей создаются в каталоге::

  /home

а имена домашних каталогов совпадают с именами учетных записей пользователей. 
Полный путь до домашнего каталога пользователя хранится в переменной ``HOME``. 
Узнать месторасположение домашнего каталога для текущего пользователя можно с помощью команды::

  echo $HOME

После запуска терминала (входа в систему с терминала) текущим каталогом пользователя является его домашний каталог. 
Домашний каталог пользователя имеет специальное обозначение ``~`` (тильда), поэтому сразу после запуска терминала приглашение командной строки имеет вид::

  [<пользователь>@<компьютер> ~]$

В процессе работы текущий каталог может быть изменен с помощью команды::

  cd <каталог>

Вернуться в домашний каталог можно одним из следующих способов:

- указав полное имя домашнего каталога с помощью переменной ``HOME``::

    cd $HOME

- использовав специальное обозначение домашнего каталога::

    cd ~

- выполнив команду cd без аргументов::

    cd
